---
title : 'வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthu-pothuvaana-kelvigal-part-3'
thumbnail: '../thumbnails/questions.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்


## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

# வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்

## கழிவு நீர் குழாய் செல்லும் வழிகள் எந்த எந்த திசையில் அமைய வேண்டும்?

கழிப்பறை குளியல் அறை  அமைந்த பிறகு இதில் இருந்து செல்லும் கழிவு நீரானது எந்த திசையில் கொண்டு சென்றால் நல்லது என பார்த்தால் குறிப்பாக ஒரு வீட்டின் நீரோட்டம் வட கிழக்கு மூலை வழியாக செல்வது நல்லது. குறிப்பாக ஒரு மனையில் தென் மேற்கு மூலையில் இருந்து முடிந்த வரை தெற்கு சுவருக்கு வெளிப்புறம் குழாய் அமைத்து தென் கிழக்கு மூலைக்கு வந்து அதன் பிறகு அங்கு இருந்து கிழக்கு சுவர் புறமாக வட கிழக்கு மூலைக்கு வந்து வட கிழக்கு வழியாக கழிவு நீர் வெளியேற வேண்டும். மற்றொரு பாதையாக மேற்கு சுவரை ஒட்டி வெளிப்புறமாக வட மேற்கு மூலைக்கு வந்து அங்கு இருந்து வட கிழக்கு மூலைக்கு வந்து வட கிழக்கு வழியாக கழிவு நீரானது வெளியேற வேண்டும். மேற்கூறிய விஷயங்கள் வடக்கு மற்றும் கிழக்கு பார்த்த வீட்டிற்கு சாத்தியமான ஒன்று ஆகும்.

வடக்கு பார்த்த வீட்டிற்கு கண்டிப்பாக வட மேற்கு கழிவு நீர் வெளியேறாமல் வட கிழக்கு மூலையிலோ, கிழக்கு சார்ந்த வடக்குப் பகுதியிலோ அமைப்பது தான் மிகவும் சிறப்பு. அது போல கிழக்குப் பார்த்த வீட்டிற்கு தென் கிழக்கு மூலையில் கழிவு நீர் வெளியேறாமல் வட கிழக்கு பகுதியிலோ வடக்கு ஒட்டிய கிழக்கு பகுதியிலோ கழிவு நீரானது வெளியேறுவது போல் அமைய வேண்டும்.

வட கிழக்கு மூலையில் கழிவு நீர் வெளியேற வேண்டிய அமைப்பு வாஸ்து ரீதியாக சிறப்பான அமைப்பு என்றாலும் தெற்கு மற்றும் மேற்கு பார்த்த வீட்டிற்கு வட கிழக்கு மூலையில் கழிவு நீர் வெளியேற்ற முடியாது என்பதால் முடித்த வரை வட மேற்கு மூலையில் வடக்கை ஒட்டிய மேற்கு பகுதியில் கழிவு நீர் வெளியேறுவது போல் அமைப்பது சிறப்பு. கண்டிப்பாக தென் மேற்கு பகுதியில் கழிவு நீர் கட்டிடத்தை விட்டு வெளியேறுவது போல் அமைக்கக் கூடாது.

தெற்கு பார்த்த வீட்டிற்கு தென் கிழக்கு மூலையிலும், கிழக்கு ஒட்டிய தெற்கு பகுதியிலும் கழிவு நீர் கட்டிடத்தை விட்டு வெளியேறுவதுப் போல் அமைக்க வேண்டும். எக்காரணத்தை கொண்டு கழிவு நீரானது தென் மேற்கு மூலையில் கட்டிடத்தை விட்டு வெளியேறுவது போல் கழிவு நீர் குழாய் அமைக்க கூடாது.

மேற்கு பார்த்த வீட்டிற்கு தென் மேற்கு மூலையில் இருந்து வட மேற்கு பகுதிக்கு குழாய் சென்று அதன் மூலம் கழிவு நீர் வெளியேறுவது போலவும் மற்றொரு பாதையாக தென் கிழக்கில் இருந்து கிழக்கு சுவர் வழியாக வட கிழக்குக்கு சென்று அங்கு இருந்து வடக்கு சுவர் வழியாக வட மேற்கு மூலம் கழிவு நீர் வெளியே செல்ல வேண்டும்.

தெற்கு பார்த்த வீட்டிற்கு தென் மேற்கு மூலையில் இருந்து குழாய் மூலம் தெற்கு சுவர் வழியாக தென் கிழக்கு மூலைக்கு வந்து வெளியே செல்ல வேண்டும். மற்றொரு பாதையாக தென் மேற்கு மூலையில் இருந்து மேற்கு சுவர் வழியாக வட மேற்கு சென்று அங்கு இருந்து வடக்கு சுவர் வழியாக வட கிழக்கு சென்று அதன் பிறகு கிழக்கு சுவரை ஒட்டி தென் கிழக்கு வந்து அங்கு இருந்து காலி நீர் கட்டிடத்தை விட்டு வெளியேற வேண்டும். பொதுவாக கழிவு நீர் குழாய் செல்லும் வழியில் அமைக்கப்படும் சேம்பரானது தெற்கு மேற்கு புறங்களில் முழுமையாக மூடி இருக்க வேண்டும்.

வடக்கு மற்றும் கிழக்கு பகுதியில் அமையக் கூடிய சேம்பரானது திறந்தும் இருக்கலாம். குறிப்பாக கழிவு நீர் செல்லக் கூடிய குழாய் ஆனது கட்டிடத்திற்கு நடுவே அமையக் கூடாது.

## ஜன்னல் ஏன் ஈசானிய மூலையில் வைக்க வேண்டும்?
வட கிழக்கு பருவ காற்று தென் மேற்கு பருவ காற்று இவைகளை கருத்தில் கொண்டு வட கிழக்கு, வட மேற்கு ஆகிய திசைகளில் ஜன்னல் வைக்கலாம் என்று வாஸ்து சாஸ்திரத்தில் சொல்லப்படுகிறது. அறிவியல் ரீதியாகப் பார்த்தால் வட கிழக்கு, தென் மேற்கு ஆகிய திசைகளில் தான் காற்று அதிகமாக் கிடைக்கிறது. அதனால் வட கிழக்கு பகுதியில் ஜன்னல் வைப்பது தான் நல்லது. இதனால் அந்த வீட்டில் வசிப்பவர்கள் அனைவரும் ஆரோக்கியமாக இருப்பார்கள். இதனால் தான் நமது முன்னோர்கள் பூஜை அறையையும் முதியோர் தங்கும் அறையையும் ஈசானிய மூலையில் காட்டினார்.

## ஆண் சந்ததியே இல்லாமல் போக காரணம் என்ன?
நமது வீடுகளில் ஈசானிய மூலையை காற்று வராத படி அடைத்து வைக்கக் கூடாது. தாராளமாக காற்று வரும் படி அந்த பக்கத்தில் ஜன்னல் வைக்க வேண்டும். அப்படி செய்யா விட்டால் அடிக்கடி நோய் ஏற்படும். ஆண் சந்ததி ஏற்படாது.

## தென் மேற்கு திசையில் திறப்பு இல்லாமல் இருக்க வேண்டும் ஏன்?
வடக்கு, வட கிழக்கு திசைகளில் அலமாரிகள் வைக்காமல் இருப்பது நல்லது. ஏனென்றால் வடக்கு, வட கிழக்கு திசையில் இருந்து வரும் காற்று வீட்டிற்குள் நுழையும் வகையில் இருந்தால் அந்த வீட்டில் செல்வமும் ஆரோக்கியம் சந்தோஷமும் நிறைந்து இருக்கும். அதனால் அங்கு ஜன்னல்கள் வைக்கலாம். தென் மேற்கு திசையில் அலமாரிகள் வைக்கலாம்.
